【黑幫橫行】3刀手麥記行兇 新義安mk仔身中多刀斷指命危

【13:06】麥當勞發言人指會全力協助警方調查
【10:50】姓卓26歲傷者送院搶救後情況危殆

長沙灣元州街416號麥當勞快餐店，凌晨近3時，一名姓卓26歲紋身男子與女友在店內用餐，準備離開時，三名戴口罩及鴨舌帽男子，持牛肉刀衝入，向事主揮斬，他手腳中刀受傷，右手尾指更被斬斷。兇徒傷人後乘私家車逃去，地上遺下大量血迹。

警方一度展開「捷進行動」，在長沙灣、荔枝角及葵涌等道路設路障，截查可疑車輛，但未有截獲兇徒私家車。至清晨6時許，警方在葵涌發現一輛已報失的私家車遭人焚毀，探員正調查這會否就是曾接應兇徒的私家車

西九龍衝鋒隊接報趕至，一名沙展替傷者止血，並且向職員借用冰塊，將斷指包着。救護員到場包紮，將傷者連同斷指送院，進行接駁手術。

據稱，傷者有黑幫新義安背景，住在荃灣老圍，與女友拍拖一個星期，事發前女友陪他外出找朋友。警方懷疑涉及黑幫尋仇，現正調查案件追緝兇徒歸案。案件列傷人及縱火，交由深水埗警區反三合會行動組第三隊跟進。

香港麥當勞發言人稱，公司十分關注今次事件，但由於事件已經交予警方處理，公司不便作出評論，惟麥當勞會全力協助警方調查。而發生事故的麥當勞餐廳職員待警方完成現場調查後，作出妥善處理及清理。該餐廳於隨即於今晨八時左右重新投入服務。

事件簿：
近數月，深水埗區內不斷發生懷疑涉及黑幫事件。兩日前（19日）凌晨，大南街與北河街交界一個路邊攤檔被搗亂，損失一部古董收音機及一批玉器。女檔主到場查看時更遭一名綽號「老鼠仔」的惡漢恐嚇，並遭推倒地上受傷，她表示曾拒絕向對方支付陀地費。

上月31日，多名自稱黑社會的男子，抬年桔到長沙灣東京街一間潮州菜館收陀地，35歲東主拒絕並將年桔丟棄。至翌日凌晨，7名戴口罩男子持木棍、圓凳衝入菜館，將東主拖出並㩒地拳打腳踢，其後四散。消息稱，該批男子為水房「肥啟」的手下。

1月27日凌晨，東京街另一間潮州菜館，遭兩名戴口罩及鴨舌帽歹徒闖入掃場，惡漢揮大鐵鎚扑爆菜館玻璃門及掃毀枱凳大肆破壞，之後乘車輛逃去。菜館姓林負責人報警，稱沒收過恐嚇勒索，但估計事件為黑幫所為，強調不會向惡勢力低頭。

去年12月19日，一名中年男聲稱為陀地，干涉兩批南亞男爭執，不料被群起圍毆，被打至頭破血流，並被搶去一條四両多重金鏈。同年9月10日，工人將一箱箱生果擺放在興華街西等待轉運，4名男子到場喝令「唔好喺度擺」，然後向生果淋多罐紅白油。生果全數需報銷，運輸公司負責人指曾有人上門收陀地。

黑社會仲有呢枝歌仔唱 宜家通街都係高樓大廈 仲係成地針筒咩

其實唔救呢d人會唔會減輕醫療負擔
大家捐血捐錢就係救呢d人
好番出院又斬過？
真係冇問題？

識左條女得一星期就比人斬咁柒

MK仔點解釋先會夠雷？

咪救D黑社會啦，救佢=幫兇

百分之一百認同

講過笑話：香港，最安全城市
連m記都敢入去斬人，好快可以入m記收陀地/

黑社會只係一個名詞姐
而撈偏都只係一份工
刀手都係跟要求而收咩價姐

香港好似一早已經唔再係最xx既城市

細細聲講你知
好多M記有俾陀地
多數係類似清潔費呀 消毒藥水費呀 濕星野到抽水
唔會大拿拿入去收現金 咁樣出唔到數

IFC 洗唔洗比陀地
好似梁xx用完黑社會做馬仔
又多返黑社會

警方表示，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。

呢家香港地真係唔出奇仲話國際大都會，試下新加坡m記比人咁搞，呢班人第二日消失

取締咗未？

IFC 就唔知
我三叔係太子既旺角警處做幫辦
對面酒bar街 其中一間酒bar 佢同幾個同抱夾份開左十年以上
佢講過成條街都會收陀地
有間係警司個老婆掛名開 一樣要收陀地
我住太子成日係個邊飲野
一有人搞事d警察到 直接拉埋搞事既人打兩拳
之後同老細拍兩下膊頭

只能夠講警黑合作唔係近呢十年既事
唔信就你問下係太子警處做既警犬啦

就算有都只有高層知
做過上市公司中菜 就真係要收陀地
不過唔係月計
而係開張要請嗰度嘅大佬食餐好
同封大利是 幾錢就真係唔知

麥當勞發言人係咪麥當勞叔叔

笑咗

去年12月19日，一名中年男聲稱為陀地，干涉兩批南亞男爭執，不料被群起圍毆，被打至頭破血流，並被搶去一條四両多重金鏈。

單拖去收陀地,唔俾人打死佢算執返條命

邊句話佢收陀地？

收陀地條友係咪讀kongu 好鐘意食甜筒 收果陣係咪仲彈鳩條友隻雀啊

有無勢力人士講下做咩俾人斬

真係估唔到警察都要比陀地
咁做警察黎做咩？

做到生意, 其實又唔太CARE 既, 好似你搬野都要比錢請個搬運佬做. 比左陀地, 可以點D 靚仔做野, 帶下貨, 仲有賺

因為警察只恰普通市民
黑社會點會驚

向太快啲捐錢比佢啦

差佬你都幫

冇理由自己人唔幫家嘛

帶貨

警察幾時繩之於法

點解斬一次人就要燒一家私家車? 成本咪好貴?

你過到去敢屌姓李嘅一句第二日咪又係消失
拎嚟講

下，我成家成日講佢，未消失bo，你唔好以為出邊個世界真係咁啦北韓咩，港豬仲話有世界觀

山口組 合法黑社會 都有去新加坡做生意
李光耀咪一樣合作無間
有錢全世界都搵
邊會分黑白
小學生咩

所以成日話香港安全廉潔真係得啖笑，以前仲會收收埋埋，呢廿年直頭做到出面，大把警察fd收片

斬一個人 收幾萬至幾十萬（無事可能上到位）

打份牛工 萬零2萬（ot做到仆街 都係加幾百）

Mk仔都有顧家架 唔駛食呀？

唔見西方國家有？
根本就亞洲賤種dna

未審先判
佢依加係街食m記渣
連法庭都未上判佢有罪
比人斬就唔醫佢
同因為佢黑社會背景就判死刑有咩分別？
仲要有咁多正評

偷返黎，零成本

鬼頭地方治安差過亞洲好多

你去過外國未

黑手黨
墨西哥毒販
美國禁酒令個陣成堆黑幫出哂黎
仲話西方國家唔見有

香港廿年就變返大陸

西方國家都多呀小朋友
美國大把黑社會做金融

樓上班人屌香港治安咁好都有黑社會
不如話我知邊個國家無黑社會

差還差
响美國夠膽收陀地，俾人爆頭啦

香港真係無啦

新加坡應該連黑社會空間都唔會俾你
因為成個國家都係佢地資產

上面講警黑合作不嬲有架啦
只不過依家無以前咁明目張膽

如果你有大年紀既親戚/朋友以前當過差
你問佢佢都會咁答你

係囉！驚方咁高調咁(捷進行動)
會唔會被斬者係臥底黎？
等上面班友炒晒車

你連黑手黨都未聽過?
好年輕?

97前黑社會仇殺仲誇張 週街斬人
安全似乎只係假像 依家只係回復返
警黑合作不愧都有 只係到689做 上晒水面搞到市民都知 越做越揚

係
古惑仔好比面啲沙展 士沙架
新記7-80年代都買唔少幫辦仔入會
後尾都做到警司級

以前公屋樓下 中學門口長期一堆飛仔古惑仔

無錯
點決定一個人值唔值得救？
有黑社會背景？ 犯過事？

你知唔知就算黑手黨而家沒落咗
都一樣控制住好多工會架?
比如話建築工會佢哋睇嘅
咁就夾硬加插啲人去"扮工"(no show job)
呢啲唔撚係叫陀地咩

所以就算殺人犯 重傷都要救先

你都on9

得你有槍人地無？

m記又點？ 十幾年前議員都照扑濕你啦

唔係單拖㗎
天仇哥走咗之嘛

凌晨先落手
都幾好
一舉兩得

你都講哂出嚟囉
連登仔仲駛乜講吖

仲停留係陳浩南年代

而家黑社會轉哂行做金融

2019年仲有人睇咗古惑仔當自己好江湖有型
比人利用都唔知

時代要進步，仲靠斬人收陀地，乞米啦

負責斬人的智商低...希望唔好死人啦, 死人一定捉硬